《賽後慎重檢討》103萬人上街都可以當冇事發生的全盤分析。

大家行完好攰了，坐低一齊諗一諗。

第一。

今次遊行目的 = 要求政府徹回條例
1) 如果失敗 = 政府硬推過 = 抗爭只會越來越難
2) 如果成功= 政府徹回 = 可以換來短暫和平，但只要中共一天存在，假以時日必有更黑暗條例出現

因此: 爭取徹回條例，不論成和敗，其實都只是治標不治本，所以我地要諗第二層面。

二。

我地搞清楚問題來源係乜野，就係有港共特首林鄭。

所以要治本，必須林鄭下台。但此舉依然是治標不治本。

因為即使成功，中共依然會派另一位傀儡任特首。因此，要治根本必須考慮下一步爭取更多。

三。

爭取真普選。大部分人以為有了真普選，相等於大家有了自由。可惜記住人會變。想當年689年輕時也是反共的，當一個人成為特首後，就會幫中央辦事。其實並非人選問題，而是職業性質。在現有一國凌駕於兩制下，任何人做到特首都必須順從中共命令。

因此，爭取真普選也遠遠不夠。

四。

中共一直只保證50年不變。假若你愚蠢到姑且相信50年真的不變，請你想想一個 scenario:

請大家 FF 下如果我地爭取所有野都成功，令香港成為我地的理想城市，但50年零一日，中共就會一野推倒我地所爭取的 所 有 野。

因此，若無全盤計劃，所有爭取回來的都是短暫的。

五。

尋求大國幫助，走上獨立之路。

任何地方要獨立，必須要有一套比上一代制度更完善的系統，必須要有出色的政治家，領導者出來抗衡及取代現有政府。

由於第5點已牽涉如何建立一個更現代民主的系統，請容我往後再深入探討。

結論: 任何階段性的勝利都是微不足道，況且我們今次其實是輸了。政府付出了警犬的人力，但我們付出了103萬人的一整日時間，得到的是零。因此，6月9是失敗的現實我們必須接受。但是，我們不會服輸。希望大家作慬慎的全盤分析，然後才策劃捲土重來。

政府付出了警犬的人力

仲要係我地納稅人比錢埋單

樓主講得好 但獨立之路好難行
中共應該摧毀個香港都唔會比香港獨立

任何地方要獨立，必須要有一套比上一代制度更完善的系統，必須要有出色的政治家，領導者出來抗衡及取代現有政府。

你漏咗一樣最重要嘢，就係時刻警覺，關心政治嘅人民

就當國父翻生推翻共党，如果冇人民監察政府，佢都可以慢慢獨裁變咗共党第二

唯有人民自覺，自發咁監督，制衡，甚至推翻呢個政權先可以有真民主
呢樣嘢，外國民主國家做到，茉莉花革命嘅國家做到，支那做唔到
香港？今日香港人未做到

成日有人話民陣廢冇領導能力唔帶人衝
你又做過乜？你唔帶人衝？

希望大家將今日睇係開始，因為2讀未完，3讀未完，仲有時間升級行動

Sad

pish

有冇九龍區既既巿民家下肚餓想落旺角食宵夜

香港人應該學下亞美尼亞人既示威手段 很有啟發性

推